# hardml-final-project

Никнейм в тг: **@alexsv1**

# Описание архитектуры сервиса QA

Для работы сервиса QA подняты следущие сервисы:  
    * Хранилище S3 - Minio: необходимо для хранения моделей и индексов  
    * База данных - Redis: необходима для бесшовного обновления индексов и моделей  
    * Сервис Encoder на образе tensorflow/serving - необходим для получение эмбеддинга вопроса  
    * Docker Registry - необходим для доставки образов для docker swarm 

# Проектирование приложения 
Приложение использует поднятый [embedder](https://tfhub.dev/google/universal-sentence-encoder-qa/3) для получения эмбеддингов вопроса -> по эмбеддингу происходит расчет дистанции до ближайщего кластера, затем в память выгружается индексы построенные с помощью библиотеки [faiss](https://faiss.ai), после происходит происходит поиск k-ближащих соседей (k=5). 

# Подход к развертки сервиса 
Первый раз сервис инициализируется вручную - прописываются параметры всех сервисов, загружаются данные на S3, в редис создается необходимый hash, по которому происходит дальнейшая бесшовное обновление приложения

*Код поднятие сервиса эмбеддера:*
```bash
docker service create --name question-encoder -p 8501:8501 --replicas=2 \
--mount type=bind,source=/var/models/universal-sentence-encoder-qa_3,target=/models/universal-sentence-encoder-qa_3 \
-e MODEL_NAME=universal-sentence-encoder-qa_3 tensorflow/serving:2.8.2
```
Эмбеддер поднимается на двух нодах, данные для эмбеддера берутся с хоста


*Код для изначальной развертки сервиса QA:*
```bash
docker service create --update-failure-action rollback \
--name qa-service -p 333:333 --replicas=2 \
--mount type=bind,source=/var/models/,target=/var/models/ 65.108.158.255:5000/qa-app:1 \
gunicorn -b 0.0.0.0:333 qa_app:app
```
Всего на ноды пускается по одной реплике, данные для моделей считываются с хоста, при ошибке обновления образа -> происходит rollback до предыдущего образа 

После того, как сервис развернут происходит его бесшовное обновления. Создан cron скрипт, который раз в день запускает [скрипт ](load_last_models.sh)  
Скрипт проверяет последнее состояние S3, на нем каждая папка в моделе на бакете с моделями является ее версией -> скрипт проверяет версию модели, записанную в redis, с версией модели на s3 (номер самой большой папки) -> при несоответсвии версии модели в redis с s3, происходит скачивание актульной модели в нужные директории, rebuild образа приложения qa-app и обновление сервиса актуальным образом. После, идет сохранение актуальной версии в redis. Затем цикл повторяется каждый день. 

# Ссылки на репозитории: 
* [Образ S3](https://gitlab.com/hardml-deploy-fp/minio-docker-file)
* [Образ приложение QA-app](https://gitlab.com/hardml-deploy-fp/qa-app)

# Ответы на вопросы для самопроверки 
1. Точно ли вы подняли все, что нужно QA системе? Если вы закодили все внутри одного приложения, то это не зачтется :(  
Да, все поднятые сервисы и их необходимость описаны выше

2. Каким образом файлы с индексами попадают на целевые машины? Попадают ли индексы адресно или происходит broadcast одного файла на все сервера?
Скачиваются на целевую машину с s3. Для обновления индексов - одна виртуальная машина выступает "менеджером" (vm-682) - скачивает себе в нужные директории файлы (/var/models), затем по ssh скачивает файлы на другой хост. 

3. Написали ли ли вы стратегию обновления индекса в системе? Что это за стратегия: Blue / Green или Rolling? А есть ли у вашей стратегии downtime?
Docker swarm rolling update из коробки

4. При обновлении индекса обновляются ли необходимые параметры в других частях системы?
Т.е. не случится ли такого, что gateway направляет запрос не на тот индекс если во время обновления что то пошло не так? Не забыли ли вы про идемпотентность обновлений в вашей стратегии?
Обновляется за счет перепостроения единного образа с приложением 

5. Что будет, если индекс не сможет обновиться? (например, попался битый файл индекса)
6. Может, вы не поленились и предусмотрели ли какие нибудь failover?
Например, при получении битого образа, docker service update не отработает, что приведет к rollback -> при rollback'e hash в редисе не обновляется -> сервис будет работать на прошлой версии и попытается через день снова скачать "плохую версию"

7. Вы использовали уже готовые инструменты, знакомые многим или решили написали свой shellсипед?
Shellсипед + docker swarm 

8. А что с самими приложениями сервинга? Нет перегружен ли его запуск внешними зависимостями, правильно ли выключается и поднимается приложение. Существует способ быстро проверить здорово ли приложение?
Все функции предоставлены благодаря docker swarm 

